隻腳拉傷後變左膝頭哥痛，求解決方法

我9月尾出trip時右腳小腿膝頭拗一拗，之後開始好痛，睇完鐵打無用所以睇左骨科，照完磁力共振之後發現係膕肌撕裂，即係張圖下面圈左果個位

由於我連膝頭哥都好痛，初期係伸直同屈唔到，醫院話因為受傷果個位太近膝頭哥所以搞到佢腫左，有水係入面，要食藥同做物理治療慢慢等佢好，到11月中時隻腳終於可以向前屈而唔痛，都可以伸直，但如果趴低向後屈都仲係感覺好扯
我有晚晚拉筋等肌肉放鬆，問題係因為膝頭哥傷後我開始會不知覺就左力行/起身坐低，搞到左膝都有時會痛
而家主要係我一起身坐低時兩隻腳膝頭哥嘅内側都會痛同而家隻腳會不知覺伸得好直唔敢自然屈膝，所以扯到大脾好攰，加上我抖左差不多兩個月呢排先再番工，行多幾步就好易攰，大脾會酸同痺
我仲有keep住食止痛藥同放鬆肌肉藥，食咗會好好多但一起身果下都係feel到肌肉實晒好硬
想問大家知唔知有咩方法可以避免自己繼續用錯力同有咩方法放鬆番膝頭哥内側同train番大脾有力啲
我未開始做番運動因為好驚用錯力又整親

撕裂應該要比佢抖
盡量唔好用佢 拉筋都唔好 可以按摩下
盡量避左d鞠躬動作
好返先再做加強

有水係入面應該唔係拉筋/放鬆肌肉解決到
好似係

128 維園見

針灸？

其實我撕裂個位已經唔痛，去做物理治療都唔使再做超聲波電療/針炙，就係諗住咁應該好番
點知到膝頭哥痛由其起身坐低真係搞唔掂

而家膝頭哥消左腫，但用錯力搞到肌肉僵硬
大脾又無力

有呀，而家一星期會針一次
果下係舒緩到
但一用錯力又痛番

用foam roller/ 按摩球拉下條IT BAN
google 就有大約位置
另外大髀可以操下股四頭肌股內側肌
最基本既動作可以腳尖貼牆 腳盡量打到最開
腳爭踩實地下 腳尖打開35-45度左右
咁既狀態做squat 做既時間膝頭要跟返腳尖方向
試下感覺下先 痛就停

股內側肌可以加強保護膝蓋

消左腫唔等如入面冇哂積水wo 巴打

我都覺應該係仲有水先會扯住，不過問過醫生同物理治療師都話可以開始拉筋，而家最痛苦係成日不知覺就力搞到肌肉受力不平衡
btw我係絲打

絲打想問下你記唔記得當時小腿膝頭拗一拗 係膝頭向內定向外拗

好似幅圖咁

如果起身座底有痛
治療師應該有幫你拉筋+做超聲波/ 做完再加小小rehab
定係已經冇去睇物理治療

唔記得有咩分別架？

有睇呀，一星期一次，佢主要幫我超聲波加針灸
就係舒緩左過兩日又會痛，有時就轉移左第二個位痛
之前係膝頭内外側都痛，跟住就係膝頭哥頂中間果粒骨痛，而家就係内側痛，而家最苦惱嘅係啲痛成日會轉移

咁應該係miss左rehab
當你做完超聲波/ 針灸 周邊肌肉會鬆左
鬆左唔係唔好 而係做完會變得太鬆
令到你隻腳之後只會用到冇鬆ge肌肉
跟住冇鬆ge肌肉就會緊左
最尾就會第二d地方痛
rehabitation係一定要做 你問下你個物理治療師要做d咩rehab會好d
如果你想我可以google d動作比你

好呀唔該晒你
你tg我吖: Lahistoriameabsolvera

行完夜d先搵你

巴打 想問你問題

咩 我路過ga炸

想問下 我上星期六整到膝頭哥拉傷韌帶 睇咗跌打
但係到而家都屈唔到膝頭 想問下要點 膝頭哥仲有啲腫

膝頭附近好多韌帶wor 邊條先
屈唔到膝頭就去睇醫生啦

應該內側韌帶
係咪睇骨科 巴打

係 跟住等佢轉介你睇物理治療